【逆權運動】警深水埗狂射催淚彈波及獸醫院 醫護慌忙抱貓徹夜走避ICU

深水埗警署外昨夜（5日）爆發警民衝突，警方站於警署內平台，無差別地向街坊、天橋、示威者發射催淚彈。單計高峯時期的一小時內，已經聽見最少40次催淚彈發射聲響。整夜催淚煙籠罩該區，尤是鄰近警署的荔枝角道及欽州街。不但市民飽受折磨，荔枝角道城大動物醫療中心正正位處戰線，一枚枚催淚彈墜落店門前，嗆鼻濃煙直攻貓病房，醫護急忙將貓隻抱到安全位置躲避。該院註冊獸醫怒斥警方只處一街之隔，明知發射催淚彈，卻從無任何通知。他亦指該院管理層只在事發後要求前線鎖緊門窗，但堅持要繼續接症，令全線當值人員感到非常不滿。《蘋果》正向該院查詢。

深水埗區昨日徹夜炮彈與呼喝聲，示威者分成兩批分別在荔枝角道及欽州街築起防線，被當區警署內防暴警員，連環向兩街道發射催淚彈驅趕。荔枝角道一所3層高獸醫院，全晚慘遭濃煙強攻。該院註冊獸醫Ryan（化名）轉述昨晚當值醫護經歷，指自晚上8時半起，警方開始狂射催淚彈，警署附近變成「主要戰場」。貓病房正面面向荔枝角道，「所以嗰面食得最犀利」。當時醫護察覺有味攻入，已馬上將貓隻搬進較深處的深切治療病房，避開刺鼻煙味。但有員工致電管理層緊急指示，他覆述回應指，「要鎖好門窗，有需要時用濕毛巾（封隙），同埋有症要照接」。

相關新聞：【逆權運動】「鎮壓只會令港人同仇敵愾」 外媒形容港危機「升級」

一眾前線人員對回覆感到非常不滿，不明管理層安排倉卒外，還要求醫護繼續接新症，「你明知有可能會出事，有差館喺附近，有機會知道會有示威活動，點解唔同我哋傾呢？去到事前，去到宜家，仲未有內部Announcement講返噚日件事。」他指出催淚彈有機會傷及當值人員，還危害寵物性命，更指管理層要求繼續應診，實是置到訪客人及其寵物安全於不顧。而下周日（11日）再有深水埗區遊行，經前線反映後，管理層仍未就此作安排，前線均感非常困擾及不滿。

Ryan慶幸院內寵物無明顯受傷，當時門外炮彈橫飛，嚴重打亂醫護人手輪更，而事前一眾前線都自行溝通過會隨機應變，搬離貓隻到深切治療房時有足夠人力物力支援和急救。但他強調有住院貓隻有嚴重氣管問題，加上貓狗嗅覺一般比人類靈敏，會早於人類嗅到催淚煙及表現不適反應，以專業角度而言，認為絕對應提早關閉整幢診所。

他認為事件中最大責任在於警方，「隔條街，點解唔可以打個電話嚟講，如果佢哋係要發射催淚煙，點解唔同我哋講聲先呢？預防嘅嘢係可以做到。」而管理層的緊急指示，即鎖好門窗、用濕毛封隙等臨時工夫，他則斥只會令院內動物及員工置身危險之中。他亦不滿管理層在危急情況仍要求接症，當獸醫不僅着重動物生命，「我哋員工、護士、醫生、文職安危都好嚴重，管理層係有責任去同警方溝通，有咩方法保障到貓狗同員工。」該院今年4月才遷至荔枝角道新址開幕，舊址為1984年成立的城大太平道動物診所，其官網標榜為「全亞洲規模最大的動物醫療中心」

▲ 有貓咪吸入催淚氣體後不適。（圖片來源：天下貓貓一樣貓群組Facebook）

喂，動物醫院係689心血黎

689幾時出黎譴責驚方

屌你老母你D人形狗走去害D貓狗

狗咬狗

貓貓

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織